\chapter{Závěr}

V této práci jsem navrhl a zrealizoval cenově dostupné inteligentní servo. Nejdříve jsem pro něj provedl výběr komponent. Dále jsem k němu navrhl a zrealizoval harmonickou převodovku s redukčním poměrem $-\,1:150$. Poté jsem k servu vytvořil řídící elektroniku. Nakonec jsem naimplementoval řídící a komunikační firmware. Celou práci se všemi soubory přikládám přiloženou ve webovém Git repositáři \cite{cite:GIT}.

\section{Zhodnocení práce}
V této práci se mi povedlo vytvořit cenově dostupné servo, které by se svým chováním dalo nazvat i inteligentním. Samotná převodovka se pohybuje v rozmezí 450 až 550 korun. Elektronika i s motorem dále vychází na přibližně 3200 korun. Věřím, že s přiloženými soubory si bude moci doma toto servo vytvořit každý. Dále se mi povedlo prakticky aplikovat a prohloubit doposud získané zkušenosti, což byla má hlavní motivace.

\section{Praktické využití}
Co se týká praktického využití, tak tento projekt není úplně vhodný pro budoucí používání v robotickém manipulátoru. Servo s ramenem váží 670 gramů. Jeho maximální naměřená momentová síla je 8Nm. Z toho důvodu bych nedoporučoval zapojovat více jak 3 serva dohromady. Tato práce je vhodná pro pedagogické účely a pro jakékoliv projekty, u kterých je potřeba získat velkou sílu z malého motoru. Například by se servo dalo dobře použít jako naviják nebo pro otevírání nějakého ventilu.

\section{Doporučené změny v návrhu}
Pro budoucí použití plánuji vyměnit konektory z řady C-Grid III 90136 za Micro-MaTch konektory od firmy TE Connectivity \cite{cite:konektory}. Dále plánuji použít menší součástky feritových korálků a kondenzátorů. Pro komunikaci serva s počítačem plánuji využívat jen UART rozhraní. USB sběrnici plánuji kompletně odstranit. Co se dále UART rozhraní tyká, plánuji přidat analogový přepínač, který bude přepínat mezi sběrnicovou topologií a zřetězením. Díky tomu bude servo moci nezávisle sledovat nově připojená zařízení, rozpozná, kde v řetězu se nachází a nebude mít díky sběrnicové topologii žádné dopravní zpoždění. Dále plánuji využití kapacitního enkodéru místo AS5048A enkodéru umístěného na výstupu serva. Jak se z měření ukázalo, dosahuje tento enkodér nelinearit a hysterézí, které pro přesné měření polohy nejsou vůbec vhodné. V poslední řadě plánuji přidat obvod na měření proudu na fázích motoru. Díky tomu se bude moci tento obvod využít s jakýmkoliv motorem a nebude se muset experimentálně určovat fázový posun viz podkapitola \ref{subsection:experiment}.
